南韓出現首宗本土人傳人病例 菲律賓患者經香港入境

【新增南韓、菲律賓、印度、大阪女導遊情況、動新聞】
南韓中央防疫對策本部周四公佈再確診兩宗武漢新型冠狀病毒肺炎（WARS）病例，令當地確診個案增至六宗。第5名確診患者是32歲南韓男子，24日從武漢回國，第6名患者是56歲南韓男子，與第3宗確診患者接觸後接受觀察，最終證實受到感染，成為境內首宗本土人傳人個案。

菲律賓衞生部門周四亦公佈，當地出現首宗新型冠狀病毒肺炎確診個案。另一個亞洲國家印度亦告失守，南部喀拉拉邦出現首宗確診病例，政府在聲明中表示，患者是武漢大學學生，目前情況穩定，已在醫院被隔離。
菲律賓衞生官員表示，確診患者是一名38歲中國女子，她於本月21日由武漢經香港入境，雖然未有明顯出現病徵，但因出現輕微咳嗽，25日到醫院求醫，經測試確診患了新型冠狀病毒肺炎，目前正在一間政府醫院隔離。
相關新聞：【武漢肺炎】無視封關民意！港珠澳橋鬼祟延長細車免費通行至年初九
日本接載逾200人的撤僑包機周三由武漢抵達東京，厚生勞動省周四指機上3人對新型冠狀病毒測試呈陽性反應，其中2人為「隱形病人」，無出現病徵，但檢測呈陽性。厚生勞動省周四表示，確認國內發生人傳人個案。繼法國、德國之後，北歐芬蘭成為第三個出現武漢肺炎病例的歐洲國家。
日本厚生勞動省稱，新檢出感染新型冠狀病毒的3人中，一名50多歲男性回國時表示喉嚨疼痛並住院，發高燒至38.7℃；至於沒有出現病徵的2人為40多歲男性和50多歲女性。大阪一名女導遊周三確診感染，女導遊過去1個月內並未前往海外，不過她曾一同搭乘由28日確診的奈良縣男性所駕駛的巴士，並擔任從中國武漢市前來的旅行團導遊。她20日發燒，並在東京都內的醫療機關就醫，然而她持續發燒，21日再求診，但在當時的檢查中並未出現異常，醫生判斷需持續追蹤觀察。直至23日她向保健所諮詢，並在大阪府內的醫療機關就醫時，發現有肺炎的症狀而住院。據了解，目前也在住院中，不過症狀只有咳嗽。連同奈良男司機，日本已出現兩宗本地感染，厚生勞動省周四表示，確認國內發生人傳人個案。

日本接連兩日派出包機到武漢撤僑，第二班包機抵東京周四早上抵達東京羽田機場。機上載有210名僑民，機組人員在僑民登機前，為他們提供口罩及消毒用品，機上有醫療人員為他們檢查，僑民回國後會接受病毒測試，13人出現症狀。政府打算派出更多包機撤僑，首班包機昨日共接載有206人，機上12人出現病徵。
芬蘭衞生部門周三證實當地出現首宗病例。當地傳媒報道，確診的一名32中國女遊客，五天前離開武漢，現已被送入北部城市羅瓦涅米（Rovaniemi）一間醫院，接受隔離觀察。芬蘭衞生部門表示，15人有可能中招，當局正在監察他們情況。
疫情源頭武漢上周四開始「封城」，全市公共車輛、地鐵、輪渡、長途客運暫停運營，機場、火車站暫時關閉。
芬蘭近年成為中國遊客新寵，不少人到拉普蘭看北極光或到羅瓦涅米參觀聖誕老人村。爆發武漢肺炎後，倚重中國市場的國營芬蘭航空（Finnair）首當其衝，周二宣佈暫停來往中國南京和北京的航班直至3月。
另外，法國周二確診一名來自中國湖北的80來歲中國男遊客感染武漢肺炎後一天，再證實他的30來歲女兒也中招，成為法國第五宗確診個案。衛生部長布辛（Agnes Buzyn）表示，該名女子情況惡化，需要吸氧，已被送入深切治療部。布辛表示，第四名患者最初因為不符合懷疑個案條件，先後被兩間醫院拒收。
路透社／德新社／法新社／美聯社

南韓 d口罩 佢地自己開始都要搶啦
仲發比香港咩
隻肺炎搞哂全世界

推

花10秒支持丹麥媒體企硬，不向大陸病毒國家道歉。

碌落去少少，就見到 病毒大陸旗 同問題，投Nej (不用道歉)。
Bør Jyllands-Posten og tegneren undskylde til Kina for tegningen?
(翻譯: 日德蘭郵報和漫畫家應該為這幅畫向中國道歉嗎？)

經香港入境，代全世界多謝港共政府打開哩個致命性缺口

中國人真係人類文明毒瘤

北韓真係最撚醒目，一早幫自己全封關

唔怪得人地40萬 禁支那入境
但無用 佢D病已經入左境

病毒中轉港

可能金正恩咁岩租左套WWZ
黎睇

日本韓國都本地 下一個應該泰國

一直都講，香港勇武派同新年，幫手擋咗好多支那人
而支那人又會轉湧晒去日韓，
而日韓最繁華既區，而家條街一定多人過香港，
明洞 新宿 上野 道頓堀
已經正式傳咗過去，日韓再唔封關真係等玩完

樓主小心D

雖然唔係香港有
但都要推
需要國際線 一齊屌9 中國 散播病毒
但理論上 支那應該要賠足咁多個國家既錢
賠唔起錢 就割地啦 你老母

點解國際 無人夠膽屌支那
散播病毒
呢個唔係屈 中國一筆錢 好時機咩？
又可以打殘佢
個個國家都唔夠膽得罪 支那？
所以無人屌佢散播病毒？

美國之後會同大陸算帳

越同支那稱兄道弟既國家永遠割得最撚快，係得香港柒撚懞懞奶到就黎歸西都未識醒

真 全靠勇武手足既付出
如果唔係而家一定仲多支那人係香港

真係唔好放棄國際戰線
好多tweets需要人
home office 排隊 停課留家 之類
都拎手機禁task1 + task2
尤其task2
全部英美議員講野唔過千

已經連續三日都係咁
跪求大家唔好放棄國際線
Twitter組24小時keep住更新
幫手retweet
㩒入👉
然後打 /task 攞任務

WARS在未有使用DNA點數下變異了!
北韓開始封鎖港口了, 希望有作用
世界開始封鎖港口了, 希望有作用
台灣開始封鎖對支那人了, 希望有作用
越南開始封鎖港口了, 希望有作用
世界開始封鎖港口了, 希望有作用
WARS已到達全世界, 請用DNA升級以加強傳染